［宗教台］ 這是拉客的時機、這是趕客的時機

由去年到而家睇到宗教界自發做左好多野
去年六月圍政總唱Sing hallelujah to the lord
天主教多次靜默遊行、祈禱
佛教界都有頌經集會
這是拉客的時機、香港人面對警暴、面對社會撕裂、唔開心所以需要信心、無力而需要幫助
的確看到出聲的牧師、基督徒、好似陳恩明、朱牧、守護孩子的牧師

但更多係睇到無出聲的傳道人、助紂為虐的耶畜。

本來覺得信教幾好、在做耶撚的路上唔上唔落，到今年屋企的事開始祈禱、唔係話唔信主、而係愈諗愈覺得你要我信得多d,都要有見證俾我睇、或多或少都無乜信心。當然人應該做好自己、但我們仲未見到公義 睇埋今日的情況除左好嬲好嬲可以點？ 已經嬲都無力再嬲

最近湯漢樞機的發言令人好失望，點解香港教會變成咁？林奠信教返教堂又唔見佢死？

我真係唔知點先有信心

主耶穌、你可唔可以話我知點解我們要受咁多苦而自己咁懦弱咁有包袱？

算啦 信自己 信科學好過

都想心靈有寄託既
純粹呻下
路始終係人行

ok 咁加油

謝謝你
我依然會祈禱同做好自己

心靈寄托only
個上帝唔會幫到人 如果係唔會年年戰亂

打仗時d人都係靠著神過日子
即使信左主都要死
但信佢起碼有希望

希望咪係一個心靈寄托

相信死咗都會上天堂

有希望總好過絕望
但而家香港人情緒好差、宗教界係助紂為虐

你係信個神唔係信個教會

話雖如此
都想有人在屬靈生命上帶領做見證

點解一定要人帶唔可以你帶人？

一早都覺得 呢班係神棍

本身已經唔信神 加上比一個宗教老師打醒
同我講唔信神做咩讀宗教背景學校

荒謬

讀宗教背景學校又唔係我既選擇
係派位
不過我個間還好、都發覺到耶撚的偽善
唔希望自己成為個種人

都係教育局岀糧 你辦學關我鳩事

諗翻都好笑 佢同我講一堆耶計 我直接答唔洗講我唔信 搞掂啲耶佬功課算啦 之後就爆個句佢應該都嬲

如果佢尊重你唔應該逼你信
好「柒婆」feel控制慾

個信心唔係放喺d人同世界嘅好壞表現之上

可能我心態唔好？

有一年個個理性

但呢個就不過合理嘅 老師一年有幾多個學生敢咁同佢地講 缺點多一個唔多嘅人先唔理

唔係咁講

我哋處身現世，點會唔會被人和事影響情緒和決定

但係信心唔係在乎和寄望於人與事的好壞
而係寄望永恆的上主

人與人之間點都存在比較
其他基督徒唔表態算
但做傳道人係應該有社會責任
我都唔想理人咁多
但真心嬲

你整個群體都沒有人明白你心聲？

其實無返教會好耐
我都同個位人兄講過
但佢唔覺得後生仔的命有幾重要

所以我希望有個model可以做見證
俾我學習
從而令到個信仰堅定咁
明唔明

上主看每個生命都寶貴
你可以思想一下到底你口中的仁兄
有否跟隨你認識的神的教導

若然你希望繼續在祂的教會繼續尋找祂
轉去第二個地方聚會都可以
（趁教會仲未完全俾港共收皮）

依家疫病無乜教會聚會，對你都難有機會搵人傾

個人嚟講，近期睇哈巴谷書幾有安慰
你有時間都睇下

原本以為疫症、洪水、蝗禍等等天災係神顯靈滅共，點知全部都被共匪過到關，難道神連呢個魔鬼都打唔贏？

我都唔知點從靈修入手

而家天下圍中

前天主教徒
無返教會好耐
因為教會真係唔係好似聖經所講咁
行公義，好憐憫
教會大把上左年紀嘅藍絲
敢出聲嘅神父唔多
有啲仲每個禮拜講道
但都唔提及下個社會唔公義嘅事
好撚離地
有啲年輕好啲嘅教友係黃嘅
但個感覺就係天主教前線好黃嗰隻感覺
整體上都係仆街嘅多

最近有神父講道講政治都被批評

點解會咁

如果在外國會唔會貼地返d

咁就唔好限住自己要靈修先

理性地閱讀聖經都可以

因為聖靈的聲音與聖經話語都係出自神

我都幾堅定信神。。掛

我覺得唔會
教會都好多權力鬥爭同好黑暗
淨係爭香港主教個位都睇到
一個親中一個就黃嘅
死都唔肯比個黃嘅上但又驚個藍嘅會比人反
所以繼續揾湯漢頂住先

我覺得自己睇下聖經係好嘅
但返教會就唔好喇

覺得返教會,甚至做到牧師就上天堂既人 會唔會太天真

咁可以搵幾個志同道合的教友聚會嘅
耶穌都話有兩三個人奉祂名聚會，祂就在他們當中

你覺得要認真讀應該由邊度開始

始終都想有個mentor 帶住
不過而家未係時候
同好怕教會人熱情

大家咁話
生活中有太多不如意事

希望神可以指點引路

無必然答案
唔同人有唔同角度閱讀

不過淨係讀你手上本和合本聖經的確好難明
搵下書櫃有冇d 乜乜信息系列嘅書
幫助你閱讀聖經

屋企得標竿人生

咁就睇住福音書先

馬可 - 路加 - 馬太 - 約翰

anyway 你真係嘗試探索下身邊有冇基督徒朋友同學同事傾傾計啦

睇心靈愛語

有基督徒網友成日傾計
但佢靈命都唔太堅定
笑